<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/xslt/atom.xslt" ?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="/assets/css/atom.css" ?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<id>http://localhost:4000/</id>
	<title>Women In Black</title>
	<updated>2018-03-23T13:14:12+01:00</updated>

	<subtitle>Women In Black is a barbershop chorus in Berlin.</subtitle>

	
		
		<author>
			
				<name>flapperleenie</name>
			
			
				<email>wibberlin@gmail.com</email>
			
			
				<uri>http://bumble.blue</uri>
			
		</author>
	

	<link href="http://localhost:4000/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" />

	<generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.5.2">Jekyll</generator>

	
		<entry>
			<id>http://localhost:4000/offene_Probe/</id>
			<title>Open Rehearsal - offene Probe</title>
			<link href="http://localhost:4000/offene_Probe/" rel="alternate" type="text/html" title="Open Rehearsal - offene Probe" />
			<updated>2017-12-17T00:00:00+01:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>edelgard</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>You too can be a part of the Women in Black</summary>
			<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/offene_Probe/">&lt;p&gt;Women in Black is holding an open rehearsal to all interested women. You are invited to join us! We will have notes available for you to use during the rehearsal. Bring your enthusiasm and a bottle of water with you. We are looking forward to singing with you! Please contact us at WiBBerlin@gmail.com if you plan on coming.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;When?&lt;/strong&gt;	  Monday, 22. January 2018, 7.30 p.m.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Where?&lt;/strong&gt;    Meet at at the front gate of the John F. Kennedy School, Teltower Damm 87-93, 14167 Berlin&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Women in Black bietet eine offene Probe für alle interessierten Frauen an. Ihr seid herzlich eingeladen mit uns zu proben. Noten werden Euch in der Probe zur Verfügung gestellt. Bringt Eure Begeisterung und eine Flasche Wasser mit. Wir freuen uns darauf mit Euch zu singen! Bitte meldet Euch unter WiBBerlin@gmail.com an, wenn Ihr teilnehmen möchtet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wann?&lt;/strong&gt;	 Montag, 22. Januar 2018, 19.30 Uhr&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wo?&lt;/strong&gt;		 Treffen am Haupteingang der John-F.-Kennedy-Schule, Teltower Damm 87-93, 14167 Berlin&lt;/p&gt;
</content>

			
				<category term="news" />
			
			
				<category term="rehearsal" />
			
				<category term="membership" />
			

			<published>2017-12-17T00:00:00+01:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>http://localhost:4000/Merry-Christmas/</id>
			<title>Merry Christmas!</title>
			<link href="http://localhost:4000/Merry-Christmas/" rel="alternate" type="text/html" title="Merry Christmas!" />
			<updated>2017-12-12T00:00:00+01:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>Nicole</name>
					
					
						<email>wibberlin@gmail.com</email>
					
					
				</author>
			
			<summary></summary>
			<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Merry-Christmas/">&lt;p&gt;Last night, we gathered to celebrate Christmas in Charlottenburg. A good time was had by all, caroling, eating, and enjoying each other’s company.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;May all our friends near and far have a merry Christmas!&lt;/p&gt;
</content>

			
				<category term="wishes" />
			
			
				<category term="singing" />
			
				<category term="christmas" />
			

			<published>2017-12-12T00:00:00+01:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>http://localhost:4000/Goodbye_Steve/</id>
			<title>Goodbye, Steve</title>
			<link href="http://localhost:4000/Goodbye_Steve/" rel="alternate" type="text/html" title="Goodbye, Steve" />
			<updated>2017-11-12T00:00:00+01:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>Nicole</name>
					
					
						<email>wibberlin@gmail.com</email>
					
					
				</author>
			
			<summary></summary>
			<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Goodbye_Steve/">&lt;p&gt;Yesterday we said our final goodbyes to Steve at his wake. Thank you for your inspiration, encouragement, and love. Your spirit will live on in our hearts!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In harmony and with love and laughter, your Women in Black&lt;/p&gt;
</content>

			
				<category term="news" />
			
			
				<category term="director" />
			

			<published>2017-11-12T00:00:00+01:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>http://localhost:4000/steve_steps_down/</id>
			<title>Steve Hepner Steps Down</title>
			<link href="http://localhost:4000/steve_steps_down/" rel="alternate" type="text/html" title="Steve Hepner Steps Down" />
			<updated>2017-10-11T00:00:00+02:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>Nicole und Iris</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>Thank you, Steve, for your enthusiasm!</summary>
			<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/steve_steps_down/">&lt;p&gt;Der Gründer und langjährige Leiter des Barbershop-Chores Women in Black, Steve Hepner, ist aus gesundheitlichen Gründen zurückgetreten und hat den Chor seiner bisherigen Stellvertreterin Francis Schmutzler übergeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Sängerinnen bedanken sich bei Steve für die Gründung des ersten Barbershop-Chores in Berlin. Und sie bedanken sich für die Begeisterung, mit der Steve in unzähligen Stunden, mit unermüdlichem Einsatz, bei jeder Probe und in absoluter Präzision das musikalische Ziel verfolgt hat: den „perfect pitch“. Thank you, Steve!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Due to struggles with his health, the founder of Women in Black and long-time leader, Steve Hepner, has resigned as Musical Director. In his stead, Francis Schmutzler is taking over the position.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We singers would like to thank Steve for founding Berlin’s first barbershop chorus. Words can hardly express our gratitude for the enthusiasm he dedicated to pursuing our musical goal of “perfect pitch.”– in countless hours, with tireless commitment, at every rehearsal and with absolute precision.  Thank you, Steve!&lt;/p&gt;
</content>

			
				<category term="news" />
			
			
				<category term="director" />
			

			<published>2017-10-11T00:00:00+02:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>http://localhost:4000/bonn/</id>
			<title>SISTERS ARE DOIN‘ IT! Barbershop im Doppelpack</title>
			<link href="http://localhost:4000/bonn/" rel="alternate" type="text/html" title="SISTERS ARE DOIN‘ IT! Barbershop im Doppelpack" />
			<updated>2017-04-28T00:00:00+02:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>Nicole</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>Berlin meets Bonn – Barbershop aus beiden „Hauptstädten“</summary>
			<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/bonn/">&lt;p&gt;In ihrem ersten gemeinsamen Konzert präsentieren die &lt;a href=&quot;http://barberellas.de&quot;&gt;&lt;strong&gt;Barberellas aus Bonn&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; und ihre Gäste, die &lt;strong&gt;Berliner „Women in Black“&lt;/strong&gt;, ein deutsch-amerikanischer Barbershop-Frauenchor, der seit 2010 besteht, mitreißende Swing-, Jazz- und Filmmusikklassiker, hauchzarte Harmonien und pure Emotionen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit jeder Menge Energie und schamlos witzig singen und tanzen sich diese Frauen durch Liebeslust und Liebesfrust. Dabei frönen sie frech einer ziemlich speziellen Männerdiät und managen ihr Dasein auch sonst sehr souverän, vor allem aber schwesterlich vereint in ihrer größten Leidenschaft, dem Barbershop-Singen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sisters are doing it! - Vorsicht, so viel Power ist ansteckend! - Zu Risiken und Nebenwirkungen dieser rezeptfreien Veranstaltung fragen Sie ruhig die Chorleiter Susanne Unger-Kügler und Steve Hepner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wann?&lt;/strong&gt;	 Samstag, 24. Juni 2017, 20.00 Uhr (Einlass 19.30 Uhr)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wo?&lt;/strong&gt;		 Kleine Beethovenhalle, Muffendorfer Hauptstr. 22, 53117 Bonn&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tickets (15,- € / 12,- € erm. zuzüglich Vorverkaufsgebühr) über &lt;a href=&quot;http://bonnticket.de&quot;&gt;www.bonnticket.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tickethotline: 02 28 – 50 20 10, evtl. Restkarten an der Abendkasse&lt;/p&gt;
</content>

			
				<category term="news" />
			
			
				<category term="concert" />
			

			<published>2017-04-28T00:00:00+02:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>http://localhost:4000/EHB/</id>
			<title>EUROPEAN HARMONY BRIGADE</title>
			<link href="http://localhost:4000/EHB/" rel="alternate" type="text/html" title="EUROPEAN HARMONY BRIGADE" />
			<updated>2017-04-23T00:00:00+02:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>Nicole</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>Dritte European Harmony Brigade in Berlin</summary>
			<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/EHB/">&lt;p&gt;Women in Black is sending a handful of representatives to sing in community with over 80 barbershop quartet singers from all over Europe and the United States. Come to the final concert to witness world class quartets singing: Trocadero from Sweden, Maelstrom from the Netherleands, and Deke Sharon from the US. It’ll be an a cappella dream come true!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wann?&lt;/strong&gt;	 Samstag, 17. Juni 2017, 19.30 Uhr (Einlass 19.00 Uhr)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wo?&lt;/strong&gt;		 Heilig-Kreuz-Kirche, Zossener Strasse 65, 10961 Berlin&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tickets (18,- € / 12,- € erm., Abendkasse 20,- € / 15,- € erm.) über &lt;a href=&quot;http://europeanharmonybrigade.eventbrite.de&quot;&gt;Eventbrite&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</content>

			
				<category term="news" />
			
			
				<category term="concert" />
			

			<published>2017-04-23T00:00:00+02:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>http://localhost:4000/thebside/</id>
			<title>The B Side meets Women in Black</title>
			<link href="http://localhost:4000/thebside/" rel="alternate" type="text/html" title="The B Side meets Women in Black" />
			<updated>2016-05-01T00:00:00+02:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>Nicole</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>A-cappella-Konzert am 28. Mai 2016 um 20 Uhr im Café Theater Schalotte</summary>
			<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/thebside/">&lt;p&gt;Das international besetzte Quartett &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.the-b-side-quartet.com/&quot;&gt;The B Side&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; trifft im &lt;a href=&quot;http://www.schalotte.de/&quot;&gt;Café Theater Schalotte&lt;/a&gt; auf den Berliner Barbershop-Chor &lt;em&gt;Women in Black&lt;/em&gt;. Das Flair der Bundeshauptstadt und die multikulturelle Zusammensetzung von The B Side bestimmen die bunte Mischung des Quartett-Repertoires: Moderne Rock- und Popsongs, traditioneller amerikanischer Jazz, deutsche und schwedische Volkslieder – selbst arrangiert und neu komponiert – machen  den besonderen Klang des A-cappella-Quartetts aus. (The B Side - Sopran: Sarah Welz (Kanada), Alt: Kerstin Greaves (Deutschland), Tenor:  Brady Swenson (USA), Bassbariton: Travis Shaw (USA)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;em&gt;Women in Black&lt;/em&gt; unter Chorleiter Steve Hepner liefern mitreißenden Barbershop-Klang und singen sich mit Temperament und Leidenschaft, schrägen und strahlenden Harmonien in die Herzen ihres Publikums. Barbershop ist vierstimmiger A-cappella-Gesang, der sich Mitte des 19. Jahrhunderts in den USA entwickelte. Die historisch enge Verbindung zwischen Berlin und den USA spiegelt sich in dem vom Amerikaner und Barbershop-Aficionado Hepner an der Berliner John F. Kennedy Schule gegründeten deutsch-amerikanischen Frauenchor wieder.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Termin: Samstag, 28.05.2016, 20 Uhr&lt;/h4&gt;

&lt;h5&gt;Eintritt: 16 Euro, ermäßigt 12 Euro &lt;/h5&gt;

&lt;h5&gt; Karten unter Telefon (030) 341 14 85 oder online unter: &lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.schalotte.de/index.php?option=com_seminar&amp;amp;Itemid=11&quot;&gt;www.schalotte.de/index.php?option=com_seminar&amp;amp;Itemid=11&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>

			
				<category term="news" />
			
			
				<category term="concert" />
			

			<published>2016-05-01T00:00:00+02:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>http://localhost:4000/copenhagen/</id>
			<title>A one, a two, a ...</title>
			<link href="http://localhost:4000/copenhagen/" rel="alternate" type="text/html" title="A one, a two, a ..." />
			<updated>2016-02-04T00:00:00+01:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>Nicole</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>Women in Black send Director’s Team to Director’s College in Copenhagen</summary>
			<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/copenhagen/">&lt;p&gt;The Society of Nordic Barbershop Singers (SNOBS) organized a Directors’ College in Copenhagen the first weekend in February, and participants came from all over Europe, including Sweden, Spain, Ireland, and Germany. Courses were taught by an experienced and inspiring faculty: Rasmus Krigström of the Ringmasters and &lt;a href=&quot;http://www.zero8.se/&quot;&gt;Zero8&lt;/a&gt; (Sweden), Royce Ferguson of &lt;a href=&quot;http://www.westminsterchorus.org/&quot;&gt;Westminster Chorus&lt;/a&gt; (California, USA), and arranger and judge, &lt;a href=&quot;http://hollandharmony.dse.nl/coach-RobCampbell.htm&quot;&gt;Rob Campbell&lt;/a&gt; (USA). The Directors’ College was sponsored by SNOBS and the European Harmony Alliance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The newly formed directors’ team of Women in Black (Steve, Francis, Eileen, and Nicole) attended this college that offered courses on the best way to learn new music, what a director communicate non-verbally to the chorus, and techniques to bring the most out of singers. It was a great bonding experience for the team. During the breaks, we met and shared what we learned with each other, as well as brainstormed techniques we could incorporate into our rehearsals. There was, of course, much singing all weekend, and we all left on Sunday feeling highly inspired be the best vocal coaches we can be! Now let’s get started: a one, a two, a one, two, three, four…!&lt;/p&gt;
</content>

			
				<category term="news" />
			
			
				<category term="college" />
			

			<published>2016-02-04T00:00:00+01:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>http://localhost:4000/launch/</id>
			<title>Neues Jahr, neue Website!</title>
			<link href="http://localhost:4000/launch/" rel="alternate" type="text/html" title="Neues Jahr, neue Website!" />
			<updated>2015-12-30T00:00:00+01:00</updated>

			
			<summary>Wir haben eine neue Website.</summary>
			<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/launch/">&lt;p&gt;Wir stellen vor: die neue Website von Women in Black, auch genannt „die WIBseite“. Mit diesem Launch möchten wir mehr Inhalte an die Öffentlichkeit bringen und damit unsere Freude am Barbershop teilen.&lt;/p&gt;
</content>

			
				<category term="news" />
			
			

			<published>2015-12-30T00:00:00+01:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>http://localhost:4000/sharonberry/</id>
			<title>Coaching mit Sharon und Barry Towner</title>
			<link href="http://localhost:4000/sharonberry/" rel="alternate" type="text/html" title="Coaching mit Sharon und Barry Towner" />
			<updated>2015-11-07T00:00:00+01:00</updated>

			
			<summary>Wunderbare Coaches, lehrreiche Coachings</summary>
			<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sharonberry/">&lt;p&gt;Bei den insgesamt drei Coachings mit Sharon und Barry Towner haben wir wieder viel gelernt.&lt;/p&gt;

</content>

			
				<category term="news" />
			
			
				<category term="coaching" />
			

			<published>2015-11-07T00:00:00+01:00</published>
		</entry>
	
</feed>